{
    "question": "3. Wilayah Indonesia terbagi kedalam 34 daerah provinsi yang utuh dan bulat dalam kerangka NKRI,    terbentuknya NKRI melalui proklamasi kemerdekaan. Tuliskan dengan lengkap dan benar bunyi teks\r\nproklamasi Indonesia!\r\n4. Kerja sama dapat diwujudkan dalam lingkungan sehari-hari seperti lingkungan sekolah, dengan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>jaw</strong><strong>aban</strong><strong>:</strong><strong>3</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong>\"</strong><strong>kami</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>bangsa</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>menyatakan</strong><strong> </strong><strong>kemerdeka</strong><strong>an</strong><strong> </strong><strong>Indonesia</strong><strong>\"</strong></p><p><strong>4</strong><strong>)</strong><strong>.</strong><strong> mengadakan</strong><strong> </strong><strong>piket</strong><strong>,</strong><strong>membuang</strong><strong> </strong><strong>sampah</strong><strong> </strong><strong>pada</strong><strong> </strong><strong>tempa</strong><strong>tnya</strong><strong>,</strong><strong>mengelap</strong><strong> </strong><strong>jendela</strong><strong> </strong><strong>sekolah</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>bersih</strong><strong>,</strong><strong>mengepel</strong><strong> </strong><strong>bersama</strong><strong>,</strong><strong> menyapu</strong><strong> </strong><strong>supaya</strong><strong> </strong><strong>tidak</strong><strong> </strong><strong>ada</strong><strong> </strong><strong>debu</strong><strong> </strong><strong>jdi</strong><strong> </strong><strong>baik</strong><strong> </strong><strong>buat</strong><strong> </strong><strong>anak\u00b2</strong><strong>,</strong><strong>menghapus</strong><strong> </strong><strong>papan</strong><strong> </strong><strong>tulis</strong><strong>,</strong><strong>.</strong><strong>Dan</strong><strong> </strong><strong>lain</strong><strong> </strong><strong>seb</strong><strong>againya</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "ap-pengertian-perjuangan-652",
            "question": "Ap pengertian perjuangan?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perjuangan adalah suatu usaha yang dilakukan atau diperbuat atau konstribusi oleh seseorang atau kelompok yang dapat berpengaruh pada suatu peristiwa dengan kerja keras yang penuh tantangan untuk meraih suatu yang ingin dicapai.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perjuangan adalah usaha dan kerja keras utk meraih hal yang baikperjuangan juga daapat dartikan sebagai kunci menuju kesusesan.perjuangan terjadi jika adanya masalah</p><p><strong>LAINNYA:</strong></p><p><em>Semoka </em><em>membantu</em></p><p><u>Bantu </u><u>Follow </u><u>kak </u><u>hehehehhe</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-usaha-usaha-yang-dilakukan-pemimpin-bangsa-dalam-membina-694",
            "question": "Sebutkan usaha-usaha yang dilakukan pemimpin bangsa dalam membina persatuan dan kesatuan bermasyarakat dan berbangsa \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Bersikap Adil</p><p>Bijaksana</p><p>Dan tidak korupsi</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-bangsayang-terdapat-dipeofinsi-bengkulu-yaitu-453",
            "question": "Suku bangsayang terdapat dipeofinsi bengkulu yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian suku bangsa itu antara lain : suku Rejang (Rejang Lebong dan Bengkulu Selatan), Serawai / Pasemah (Bengkulu Selatan), Kaur (Bintuhan), Lembak di Kota Bengkulu dan sekitar Kepala Curup).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dijamin</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ideologi-pancasila-tidak-dapat-dikatakan-aman-dari-berbag-361",
            "question": "mengapa ideologi Pancasila tidak dapat dikatakan aman dari berbagai mancam ancaman dalam pengimplentasian nilai-nilainya di masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena di jaga dengan baik .......maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dibawah-ini-adalah-nama-nama-yang-pernah-menjabat-sekretaris-jend-917",
            "question": "Dibawah ini adalah nama-nama yang pernah menjabat sekretaris jendral pbb yang berasal dari korea selatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana fotonya yg jelas dong</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ban Ki-moon - Korea Selatan (2007-2016)</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-contoh-hak-anak-di-rumah-disekola-dan-masyarakat-933",
            "question": "Berikan Contoh hak anak Di rumah, disekola dan masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di rumah : Mendapat kasih sayang orang tua</p><p>Di sekolah : Mendapat bimbingan dari guru</p><p>Di masyarakat : Mendapat pengetahuan dan moral</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di rumah=berhak makan dan minum,memakai baju yg rapi/bagus/layak,berhak membantu ibu/anggota keluarga yg lain beres\u00b2 rumah</p><p>di sekolah=berhak mendapatkan pendidikan yang baik,mendapat kan tempat yang nyaman untuk belajar</p><p>di masyarakat=mendapat kan teman,bermain seperti anak\u00b2 seumuran nya,bisa membantu gotong royong yg ringan\u00b2 saja</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf yh klo kurang tepat</p><p>klo bnr follow yah</p><p>makasihh:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-simbol-tanda-yg-terdapat-pada-logo-kabupaten-pringsewu-374",
            "question": "Sebutkan 3 simbol tanda yg terdapat pada logo kabupaten pringsewu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar belakang berwarna hijau mudah</p><p>melambangkan kemakmuran,putih melambangkan kesucian,dan merah melambang keberanian;</p><p>payung(di atas siger) berwarna kuning merupakan lambang perlindungan akan kesejahteraan masyarakat,dengan rumbai berjumlah 11,menyatakan bulan pembentukan yakni bulan November(bulan 11)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-latar-belakang-beridirinya-organisasi-perserikatan-bang-597",
            "question": "Jelaskan latar belakang. beridirinya organisasi perserikatan bangsa2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar belakang terbentuknya PBB disebabkan oleh Perang Dunia II yang membawa banyak dampak buruk bagi masyarakat dunia. Dampak Perang Dunia II tersebut membuat banyak negara menginginkan perdamaian dan keamanan bersama. Amerika Serikat, Inggris, dan Uni Soviet kemudian berembuk untuk membuat organisasi perdamaian</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tindakan-yang-mencerminkan-dalam-menjaga-hewan-adalahamelakukan-861",
            "question": "Tindakan yang mencerminkan dalam menjaga hewan adalaha.melakukan konservasi terhapadap hewan endemikb. mengambil gading gajah dengan paksa c. membuat mantel jaket dari bulu hewand. melakukan jual beli hewan endemik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya a.melakukan konservasi terhadap hewan endemik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lagu-indonesia-raya-pertamakali-dikumandangkan-pada-peristiwa-sum-197",
            "question": "Lagu indonesia raya pertamakali dikumandangkan pada peristiwa sumpah pemuda . saat ini lagu indonesia raya sebagai lagu negara merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lagu wajib Nasional </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}